[
  {
    "id": 1,
    "question": "Известно, что нежить и демоны - существа костлявые. В одном Frost Giant Skeleton 4468 костей, в Orcus костей в два раза больше, при этом в Thunderbeast Skeleton костей в четыре раза меньше, чем в Orcus. Сколько дополнительных костей достанется Skeletal Juggernaut, если он сможет победить всех этих монстров на ледяной арене?",
    "correct_answer": 15638
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Слегка побитый Devastation Scorpion вышел из города Эмона и шёл без остановок со скоростью 60 км в час, направляясь в подземный город Крагхаммер. В то же время Mountain giant вышел ему навстречу из Крагхаммера в Эмон и тоже шёл без остановок со скоростью 40 км в час. Расстояние между Эмоном и Крагхаммером составляет 700 км. На каком расстоянии (в км) будут эти монстры за 1 час до их встречи?",
    "correct_answer": 100
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Чтоб победить всех астральных врагов в Spelljammer и не умереть, Перси нужно выпить 24 зелья лечения. Если сражаться только с парочкой Astral Elf Aristocrat и с застенчивым Astral Elf Warrior, то зелья понадобится в 8 раз меньше. На сражение с каждым Astral Elf Aristocrat уходит по одному зелью. Сколько зелья потребуется для победы над Astral Elf Warrior?",
    "correct_answer": 1
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Бой Флемина, Астоариона и Изуцуми в таинственной пещере длился 3 минуты. В итоге Астарион сумел провести 10 ходов, Изуцуми, с учетом успешно наложенных  на неё заклинаний ужаса, сделала всего 9 ходов, а Флемин, заблаговременно воспользовавшийся свитком “Protection from evil and good” провел аж 11 ходов в этом бою. Остальное время боя было занято ходами пещерной нежити. Сколько Баньши участвовало в бою, если каждый баньши успел сделать по 10 ходов каждый?",
    "correct_answer": 2
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Три героя получили за выполнение задания 24 самоцвета, причём каждому досталось количество камней, равное показателю здоровья у персонажа на момент окончания боя. Хуже всех в бою пришлось Перси, самой здоровой была Изуцуми, а дварф пострадал больше тифлинга, но меньше полурослика. \nПолурослик, довольно хитрый малый, предложил друзьям такой обмен камнями:\n— Я, — сказал он, — оставлю себе только половину полученных камней, а остальные разделю между вами поровну. После этого пусть дварф, который пострадал чуть меньше, чем я, тоже оставит себе половину, а остальные камни даст поровну мне и тифлингу.  Затем и тифлинг пусть оставит себе половину всех имеющихся у него тогда камней, разделив остальные самоцветы поровну между мной и дварфом.\nГерои, не увидев коварства в таком предложении, согласились с полуросликом. В результате... к удивлению Перси, у всех оказалось поровну самоцветов. Сколько очков здоровья было у Перси в конце боя?",
    "correct_answer": 4
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "У самого древнего в мире Ghost Dragon 650 очков здоровья. Астарион, оказавшийся в дальнем углу драконьего логова, поняв, что не в состоянии справится с этим гигантом в открытом бою до прихода своих напарников, нанес ему хитрый укус в заднюю лапу, который привел к незаживающей ране. Эта рана будет каждую минуту наносить гиганту урон, равный 5 ударам костлявого вампирского кулака. Сколько очков здоровья останется у дракона через 20 минут, если известно, что каждый удар астарионского кулака наносит 5 очков урона?",
    "correct_answer": 150
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Перси и Флемин решили купить в кондитерской у эльфов каждый по магической булочке. Но у них не хватает денег. Известно, что у Флемина недостает 1 монеты, а у Перси не хватает аж девяти.\n— А давай, — говорит Перси, — скинемся и купим одну на двоих? Хоть попробуем…\nФлемин соглашается, они скидываются и... им всё равно не хватает. Так сколько же монет стоила эльфийская магическая булочка?",
    "correct_answer": 9
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Во дворце Касадора 6 этажей. Во сколько раз путь по лестнице с первого на шестой этаж длиннее, чем путь по той же лестнице с первого на третий этаж, если лестничные пролёты между этажами состоят из одинакового количества ступенек?",
    "correct_answer": 2.5
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Монстры проводят конкурс по поеданию  героев — кто больше съест  за истекший год. К финальному соревнованию допускаются только те, кто способен съесть не менее сотни героев - монстры самого высокого уровня. В финал вышли четверо: Tarrasque, Aspect of Tiamat, Aspect of Bahamut и Tiamat. Известно, что победил Tarrasque. Aspect of Tiamat, напару с Aspect of Bahamut, в сумме съели 599 героев. Известно также, что всего в за истекший год монстры уничтожили ровно 1 000 прекрасных и смелых воителей. Сколько героев съел победитель конкурса?",
    "correct_answer": 301
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Флемин спросил как-то у Астариона сколько ему лет, в пересчёте на человеческий возраст. Астарион ответил, что его возраст - очень примечательное число. Если от него отнять 2, то оно разделится на 3, а если отнять 3, то разделится на 2. Если к нему прибавить 4, то оно разделится на 5, а если от него отнять 5, то разделится на 4. Если от него отнять 5, оно ещё разделится на 6, а если отнять 6, то разделится на 5. Если к нему прибавить 7, то оно разделится на 8, а если прибавить 8, то разделится на 7. Флемин выругался и перестал спрашивать Астариона о возрасте. Сколько лет Астариону (в пересчёте на человеческий возраст)?",
    "correct_answer": 41
  }
]